老母又開始不斷催婚

又係周圍同親戚 朋友 鄰居 講
老實講堅係窮無得諗未來
況且淨係同屋企人住一齊都難以接受啦仲點結婚

有女再諗都未遲

無女
感覺上我好難相處

如果直情唔覺得需要女, 就唔好強求

想搵女就主動少少去試

利申: A0 窮 唔靚 但係想識女仔

幾大

33仲係好憨鳩咁生存緊,長唔大唔識諗

唔好結啦 又少個毒撚

老母要與同我想既其實好唔同
老母想通過結婚改變我或者想完成呢個結婚任務
而我唔想負累人地所以直情唔敢開始

諗都唔識諗點樣開始

可以考慮下男人

中學你叫我唔好拍拖呀嘛冇㗎啦

傳統廢老思想

男男既感情更加細膩..
唔鍾意男人

點解要覺得自己係負累呢? 你可以生存到今時今日已經好叻仔, 人係互相扶持,並唔係一世都係照顧同比人照顧架

你有困難識得上連登問人,證明你都冇想像中咁難相處啫?

識搵人溝通,呢樣野已經好過好多人啦

阿媽，其實我鍾意男人，你唔好再俾壓力我啦，好嗎？

正想咁回

家變都似,佢而家日日鬧我係咪攪基同想做和尚

單獨中用腦諗野用手打出字句出來唔大困難
問題係面對面時唔知講乜,
呢種人際關係既相處之難困擾左我幾十年

搵件豬扒結咗先

我都想結婚

直接答佢
我有男朋友
Yeah

其實唔係講咁易,人選人時人選你

堅唔堅架

多個男人照顧你
凍果時仲可以幫你取暖
你諗下幾甜蜜

同人相處, 溝通係重要, 但係從來冇人話過溝通一定要開口
面對面唔得咪試下txt先. 練習多d就得啦

同病相憐

靠你喇

唔得

試過同好多人相處,始終組織唔到語言去自我表達,我講野羅輯好亂

做咩要為左滿足其他人嘅期望去做事
佢逼得你一次就會逼你第二次
結婚 買樓 生仔 生多個 ...

咩任務？支那低等動物思想

冇女點結?
阿媽介紹D三姑六婆個女?

以前無野架,或能大把時間.之後開始唔對路越黎越緊張,催婚頻率由開始一個月一次漸漸一星期一次,而家晚晚食飯都開始講一大段..

其實好多野佢都應該絕望,係恨孫抱恨到日夜念經

人生任務,結婚生仔

拿, 問一問自己, 你覺得咁嘅講野模式舒唔舒服先?
又有冇影響到你日常工作呢?
如果舒服又冇影響,只係呢種生活方法就係你嘅個人特色

個人特色又點解要改呢

見人就講,係你面前講係你背後講周圍宣傳
又時唔係話難堪,但自己幾廢自己知,唔洗係咁插刀

唔結婚唔生仔一樣過得好
利申最憎家庭

其實毒撚仲使得少錢

你想個個月花千零蚊食餐好，定係十年都係同一條死魚

公道d, 好多宗教人士都覺得生仔係天命黎

講一次扣$1000家用

有時做人唔係只得自己,周邊不斷有壓力主意湧埋黎,唔係你格格不入就我,佢地都想改變你令佢地舒服,做人真係唔係只得自己

所以比我 我會冷處理
唔洗覺得自己唔孝順
因為根本冇義務要咁做

其實由細到大睇住兩老只有感情無咩愛情...我都唔知點樣去改變呢種狀況,只有封閉自己

當你為人人去諗,你又包唔包括喺「人人」入面呢?

做人第一件事係要相信自己, 如果連自己都冇埋, 人地又點會見到你呢

吓吓講人地，自己呢？
問下自己不受外來壓力下會點做選擇？
如果自己只係因為外部影響而想結婚的話
不過都係keep住單身算啦

唔俾家用你自己都唔好意思過唔到自己果關...講起呢樣野,佢地近年開到聲叫我唔好俾,但真係過唔到自己果關,個人已經咁廢,如果連果幾千蚊都唔俾好似無左成個人生價值

有感情都叫好好，老豆老母盲婚啞嫁，最後男既晚晚叫雞，女既日日勾佬，師兄你都係唔好諗結婚生仔害下一代

你冷處理佢地就會熱處理,呢D問題已經嘈左好多次交真係好辛苦

堅呀，酒席都諗定邊間

好多事我都可以好自我咁去做自己,唯獨人與人相處之間已經去到無我.佢地想點就點而我都唔知想點,係果刻我已經唔存在

同你老母講你襯唔起人地個女
又窮又冇樓
你有個女都唔會想嫁俾個咁既男人啦

問你老母聽過「有樓有高潮」未？
冇樓唔駛止意有女嫁俾你
收晒佢地皮

咁又無,兩條友都係木獨撚,唉,其實佢地都好撚慘,由細到大又係果D無讀書無乜見識既人,成日都係搵食搵食然後錢錢錢,去到晚年呢個年紀最大願望就係把孫,完成左人生任務就算撚數了

唔擺酒得唔得呀

我通常等佢地熱臉貼冷屁股
貼得多冷屁股 佢地自己都冇癮
所以唔洗咁激動 佢地講野我咪收聲戴耳機聽歌囉
擺明聽到都扮聽唔到吹咩

試過...開到口香港唔得就大陸,其實我都講左,人地大陸咁有錢已經唔同晒以前,好多時佢地思維記憶仲停留係幾十年前走難果時

試過啦,唔會理你,自己有自己既觀點,我同佢地係呢邊面真係似到十足,唔會理人

幾十歲仲有佬勾伯母好正？

叫你老母比錢即時收皮

日日嘈交咁其實真係好無謂,佢地已經到左唔理你扮唔扮既狀態,恨抱孫去到走火入魔既地步

因為佢地開始緊張

唔得呀，不過我想一人一半

巴打幾歲
男人真係唔使急
歷練多少少先考慮婚姻啦

咁有老公未先

唔緊要, 慢慢黎, 嘗試喺人地面前做返自己
我曾經都係咁樣, 為人為到冇左自己, 甚至覺我人地開心我做咩都可以
但係咁樣為左人地生活, 自己得到咩? 人地一句多謝定肯定?
與其咁L辛苦仲要可能我個吉, 我決定做返自己
無論世界點變都好, 我就係我, 廢廢地ONON99, 又點?
因為做返自己, 我先開始識到中意又接受到我呢種廢廢地ONON99嘅朋友
識多左真朋友, 唔需要再扮, 開心見誠咁一齊交流,
自己都開始改善緊毒毒呢個問題。

你而家都好努力咁表達緊自己嘅矛盾同掙扎, 證明你係有能力有空間做自己架

搵幾錢一個月？

叫你老母再同你結婚
完成佢心願

未介紹女仔俾你已經好溫和了

你不時send d 大陸女人呃香港廢老既新聞俾佢地睇
再吹下d wechat感情騙案
咁佢地咪打退堂鼓囉

再激d
你可以呃佢地話你識左個大陸妹
然後句句頂佢地
話女朋友唔俾呀女朋友唔鍾意
話你地婚左婚要點點點
叫佢地扔晒佢地d野
之後要留俾你個女朋友
最好佢地搬埋上大陸住
留返層樓俾你地組織家庭

佢地塞錢俾我我都唔濟..諗下都知兩條友辛苦左成世果D錢真係佢地成就感來源,一拎肯定出事,食人口短 到時真係成世人欠左佢地

同佢講：冇錢結
今日開始唔畀家用
十年後先夠首期溝女

未呀，有老公再結叫重婚

我依家冷處理佢地
次次講都唔好俾任何反應佢
當聽唔到算
浪費自己energy

問返佢地，人地個個屋企人幫畀首期結婚
佢地畀到啲咩
又dna唔好遺傳唔到180cm同會考30分嘅頭腦

承認自己係gay

出事了,佢地都有同輩壓力,周圍叔伯兄弟個個抱孫係得佢無果種壓力唯有發泄係你度

我意思係有人同你結未定你恨嫁ff擺酒啲嘢咋

囝啱唔啱？
帶一次囝囝返屋企食飯
屋企人就會收聲

無朋友點攪呀

無經歷仲點去練.我都好鬼自閉

問下佢地為咩事要抱孫先？
傳宗接代？你地九代單傳冇旁系親屬咩？
為貪得意為面？為左呢d野生個細路出黎捱生老病死仆唔仆街左D?
我老豆老母都好似佢地咁
而我唔諗住結婚
所以呢d野對得耐我有晒model answer

同老母 再提一次就自殺 等你無仔送終

以為你想報串話我重婚

我林美婷光明正大

能夠自我表達係一件好幸福既事情,人生不自主有時真係生而愧之

你想同朋友攪？！

萬七左右仲要近年

帶我

點解感覺你有啲恐怖

我地屋企無呢種幽默

有呀不斷叫我去WHATSAPP佢

你估我係風筒吹人個個痴線港女咩

唔緊要，由而家開始，慢慢變幸福

去睇下金都

帶靚仔有反效果
要樣衰

差到食唔落飯先有用

佢地呢D當然諗到晒,已經去到叫親戚幫手..成個家族都知道了,有時連我都覺我自己好廢

笑左

有無興趣考慮下小弟

你個feel都似恐怖類型痴線正呀

真冇自己屋點敢唸結婚，我連自己房都冇

突發！奶共daydaycook like數 daydaydrop!

無樓真係講經咩
住邊到呀

最多咪結完就離
其實我都好快會有類似問題
父母果種執著係我近十年都無再同佢地溝通既原因

痴線啦，我慧質蘭心，秀色可餐，有前有後，活潑可愛善良

呢d老母最撚興中學叫你唔好拍拖
到咁上下年紀又問係點解唔拍拖
明明中大學係最易識女同男女相處大家都懵懂既時期過晒，而家d女都成熟晒自己仲成碌柒咁
交異性朋友都未必識談何結婚

小學就應該mark定啦

親戚可以點幫手
幫手起底？

佢地唔想收家用我都要俾,以前佢地調高開聲叫我俾我多D去到而家唔想要淪為到我一定要俾..某程度我都逃避緊呢個責任,俾家用成為左我既價值體現..可以逃避好多野

呢招已經實行左幾年

搬走啦，咁大個人

好奇ching有咩model ans
借參考

思覺失調有冇男朋友

屌你不如叫佢地介紹條女黎算
然後撚下條女又撚下你父母
叫佢地快d搬走唔好阻住你地二人世界
等佢地收皮

佢地年紀咁大嘈落去再諗落去已經覺得好憨鳩,好多時我都係收聲算

咁真係除咗冷處理之外都冇咩可以做
一係自己搬出去

人生不自主,有時無得你選擇

想問斬頭點解會死

咁假爆血管都似真係會持刀斬

你阿媽急，咁等佢介紹女仔你識唔好咩

我都係 老母都催婚 之前有家姐做擋箭牌 宜家冇啦 佢過多幾個月就結婚了

我同你同年
通常係我老豆有啲嘢on9，我已經慣咗佢講一句我就講返十句
嘈到佢唔敢再嘈我
後尾我結婚搬出去就開心好多唔洗對住佢

same 不過我當佢地講嘅嘢耳邊風

佢地開到口一定要生,你生左出黎可以唔洗理,由佢地湊

咁答啲老母會更 痴線，會發咗癲咁搵女人返嚟試圖幫你拗直

你唔會做得出 仍地亦都唔會信,同埋成年事都好傻

你話我知點攪啦,真係一個朋友都無

結乜撚野婚啊
有女拍拖咪算囉
叫你老母唔好咁癡線啦
係都要個仔做大龍鳳做show
死要面
樓豬你諗清諗楚呀
條命就自己嘅

有緣再睇我睇戲係講緣份

叫佢買層比你咪得lor

慢慢習慣,只有成為慣性先至可以持久地KEEP住落去

男人無興趣

憑你呢句已經覺得個人怪怪地

咁你又慘D,近年我已經有自己一間房有自己空間真係好正

不如樓主講下自己有咩咁廢先？

巴打同我諗法一鳩樣

我同樓主一模一樣 , 今年28 , a0

又係完全唔識同女人溝通

公司d女同事一個覺我變態咸濕 , 一個覺得我痴9線

想要女

咁簡單啲 屌柒佢

咪L信
信一成 雙目失明

襯宜家結好，撚使擺酒

咁你都幾武斷

與家人溝通真係一種教育既體現,其實父母自己都唔識點溝通子女既又何來有呢種習慣呢,呢D理論你後天可以通過知訊去了解,但佢地大半世已過,唔識接受近既認知來源,而且亦都唔想去了解了,活係自己既思維世界舒舒服服下半世就OK

同我老豆一樣而家20到尾就問我做咩唔拍拖

感覺上會好D,呢D野好多時都係講感覺

根本拍拖個成本極度之高
一星期出幾次街可以成千蚊
同時又要儲錢 旅行 買樓 結婚
玩下就得

我自己都有諗過,而家自己有間房,出到去又係租間房,兩者既差別真係外面會自由好多....唉

我老母都係咁講,話佢D FD都抱緊孫,你生啦,我幫你照顧

跟住我問佢你係唔係幫我養埋先同埋而家香港咁既情況,真係要諗好多野

佢地開聲真係有會返大陸住.
問題係大陸而家果嘈雜污染真係住多幾年無左香港既節奏真係會短幾年命

有無男朋友？

都會，成日提表兄弟姐妹結曬婚

無

搬出去..好難想像佢地兩條友係屋企點過

咁講真,廿鳩幾年都單身都想試下拍拖,但係可能單身慣左,就好自然會抗拒拍拖,但係又想拍拖,好撚矛盾

唔知有冇巴打明我講乜

我係 , 但我未拍過拖

感覺上拖累到人

有未婚夫

如果澳洲，加拿大個邊放鬆比香港人移民，我會走佬去個邊。

咁a0就一定要拍拖啦...
不過年紀越大越難拍拖

家姐細妹都結晒係佢兩個仔唔生性仲唔結婚

我都未拍過拖其實真係好想有人陪,但係可能同個女仔近小小,就會諗好多ON9野,覺得自己冇能力,比唔到幸福人,不如唔好搞咁多野啦

恭喜你可以自己識得追求你想既幸福

相信婚姻可以改變自己個仔,呢個妄想係佢地既心魔

同樓主一樣
利申都是無女

呢個責任我負荷唔起

咁你都仲一個頂住
前排我老母仲介紹左個男既 好彩佢係藍絲 避過一劫

我全家人都催我拍拖

感覺上自己無咩搵食技能亦唔識自我表達,無氣無力

我又要請纓，我好得體㗎，仲有啲ABC口音同有條撚

點解呀.我至多係俾人覺我自閉

唔好信
更加唔需要理佢地
你唔係佢地嘅私人財產
你係你 你嘅人生應該由你自己掌控
唔需要被父母同舊有嘅思想約束

年紀大何苦累鬥累呢..呢D位我通常收皮算

冇錢：結=麻煩
有錢：玩夠先啦。唔洗怕港女雙標，本來女人就信唔過。

兩老身體唔好要你照顧？唔係既話洗撚理咩，你又唔係移民外國
自己人生要幫自己諗
好話唔好聽，佢地睇你結婚係開心一時，你娶左個唔鐘意既受苦受一世

同樓主報名啦

你班友呃飯食

點解唔結婚？
唔想好似老豆咁，上繳晒人工仲要返屋企對住隻老虎乸頭耷耷，賺到錢但咩都享受唔到

男大當婚，女大當嫁，不孝有三blablabla
呢d口號黎，背後冇logic support, 盲目跟從係冇意思，幸福同人生係由自己探索, 只要唔犯法唔影響人地就做咩都得

唔結婚你點生仔？
冇諗住生

你點對住自己老豆老母？
唔好意思，我既人生係屬於自己，唔係由佢地掌控

傳宗接代係天性黎
和尚，神父，lgbt係咪違反天性?邊得嚟咩野天性，咪又係d人9up

呀邊個邊個最近都結左生左啦，你睇下你。。。
佢還佢我還我，人地老豆老母幫自己個仔xxx,你唔跟？

佢地成日講4個都養到邊有咁難...
造就左而家既我經常感覺到自己真係一片空白,無咩經歷好多野都唔識

樓主你仲係顧慮佢地。。。
你有冇諗過
佢地口中既愛
可能係情緒勒索緊你
為既根本唔係你
而係佢地既自尊同面子

你一日睇唔清呢個事實
你做咩都會被佢地制肘
永遠都活係佢地既陰影之下

有無拎呢件事單打返你老豆老母？

呢個真做起黎可能比想像中更加簡單,連個天都幫埋手

So?
日子唔會因爲我d表兄弟姊妹結哂婚而改變
太陽都係照常升起

答佢移咗民先諗啦屌

呢個真,習慣左成件事

呢種排位真係睇年紀,可以係我性格問題,佢地集中轟炸我

不過呢 通常講完頭兩句佢地就會斷線
所以我宜家聽到呢d都係廢事理
當冇聽過

係就會煩架啦 叫好過浪費時間同佢地up一大輪 跟住佢地都係唔聽

呢D位當時人真係可以好理智..還是能力與錢既問題

唔結咪唔結
邊有得催

佢地心理上係擔心我隨住年齡老化而眨值有時真係覺我好無奈

以前

有自信的人生

same here
係生活同生存嘅分別
所以我絕對唔會聽兩老9up

我已經玩撚完了 好多時我都覺得自己人生不能自主.可能一個好簡單既決定就改變改善到好多野,但現階段既我感覺上已經成個人成左形,變左一隻由細到大都生活係一棵樹下既小象.唔識反抗

同fd講起。佢話寧願我有個件痴線閪（新聞吹JJ 38歲個條女）都好過自己一個人打飛機

我係

帶埋番屋企俾你知？

你原來最痴線

生存很易生活太難,有時覺得做人不能自主.處處都有無形匡匡加上周邊不斷的壓迫.其實好鬼徬徨

係呀，果時仲細，無咩關係之間既概念

有女使人生更加精彩.或者

咁都好過份 帶番屋企食
勾同一件定有唔同人 有冇見過佢地扑野

點解咁話我

啱呀 已經處處受困逼
所以有d嘢真係要企硬
生活少樣嘢壓迫自己 少樣嘢徬徨都好呀
本人唔會想被迫生仔困自己20年然後每日過只有生存嘅日子

寧願被虐

由細到大佢地都唔理我呢啲野
係之前單身左兩三年我爸媽想介紹男仔我識
但對住我唔敢開口
我哥話唔好呀我實唔制
跟住佢地淆底冇講

你有自己既信念某程度上係好事黎.我自己想點都唔知點

依啲先正 綁住佢黎砌

有時唔係剩係諗哩一刻, 除非你搵錢既速度可以追得上老化既缺點, 否則都盡可能早D 拍拖, 就算求其搵個都好. 到你身邊既朋友都有家室, 父母又開始百年歸老, 剩番自己一個真係會好孤獨. 始終都要踏出一步, 否則哩一步只會愈來愈難踏出

你未調好佢就已經剪左你

求其....做你老婆都幾sad

呢D位真係因為佢地年紀大了開始有了想法
我都係咁上下,佢地由細到大都唔理我呢啲野

要行得親戚介紹呢條路
好打極都有限啦

咁你繼續俾你兩老煩啦

*對方質素好打極都有限啦

就係帶返屋企，咁又冇親眼見既，佢地話關埋門傾計

知易行難.我都覺得自己開始離地化.見到好多野其實可以好簡單,但經常無膽去行動

咁寄人籬下就係要受呢D閒言閒語架啦
當訓練下自己EQ 囉

利申: 受害者

食人口短,無得怨,呢D係命數

咁要過下招先知

其實樓主你會唔會太悲觀
唔好因為喺世人價值觀入面應該結婚嘅年紀未結婚而自我價值貶低
應該要花d時間認識一下自己
讓自己充實起來
例如set一個小目標
一個月睇完一本英文書 之類
又可以學d樂器
充實自己
到時候就唔會把愛情看得太重

你自己搵佢ig

呢D真係係命數以前唔信,而家都唔信只係佢開始顯示威力俾你見識下

我不斷諗住學講英文諗左十年,結果都係無完成呢件事
結論係無人去跟進提醒三分鐘熱度過後又返去舊時習慣不了了之

為結而結 有冇病啊

人地點會理我佢依家唔洗坐？保釋出番黎？

可能呢D係上天安排

將重心放係自己度啦
點解要迎合人地期望而委屈自己？

你試下「如果父母催一次婚 or講結婚有關嘅話題 而令你感到煩躁」 就睇一個chapter嘅英文書

咁樣就可以充實自己，少d言念結婚之類嘅話題

咁我都可以搬出去嘅
搵個數都叫可以勉強自己一個人住
不過我就廢事 屋企又唔係細到住唔到個隻 經濟能力都仲可以
自己搬出去都係搵自己黎搞 生活質素一定冇宜家咁好

所以我將呢D閒言閒語當做宜家留係屋企必須俾嘅代價
你就會覺得一切都係合理

因為你自己唔覺得委屈,某程度價值去到接近零

靜心諗清楚先ching 人生大事黎
一唔小心 準備唔夠 就可能害到人害到自己

我經常習慣左都係不了了之,逃避左就算再浸落自己既舒適囤度

邊道幾大

已經好靜心了,因為窮

習慣下就OK生活付出的成本

照下鏡啦
窮學咩人結婚

思想上既貧困.

唔係想潑你冷水，呢個年紀，呢個收入，仲要想條女幫你生仔..難左d

係自己生活叫ok ,係香港試過見到d 人食二手飯

重簡單，只要答佢一個字：係

係 好多時嘈到面紅耳赤時乜都講得出

你唔想揀中女
港女又嫌你窮

性格問題就真係要改變下 對自己都好啊 巴打

莫道你在選擇人 別人亦在選擇你

係 死性不改

你的樣子如何

放開啲 識多啲朋友 會改變

正

性格可能更大因素，好多人有種幽默會令人相處變得愉快好多，可惜我無呢種能力使人開心

難成為朋友好少振近人

bno可以去英國結

其實男人33都唔駛咁緊張
女人就慘d

大學未畢業：唔準拍拖
fg一年：做咩仲未有拖拍

徐晃

我媽咪成日笑笑口明示話想抱孫

咁都要有女先得㗎

童真多好

我仲停留緊十六七步既階段

咁咪幾好
做咩唔試下

試過 其實人地都唔想

我有fd試過
對方真係好唔掂

不過佢地係驚我唔開心多過嫁唔出
因為我第一個拍左好耐散

要搵個大波靚女先拗得直

有試過叫做有經驗 唔怕